# DSY - Advertisement

## Instalación

### Via composer

Agregar repositorio de desarrollo


```json
    //composer.json
    "repositories": [
        ...
        {
            "type": "vcs",
            "url": "https://bitbucket.org/dsarhoya/dsy-advertisement-bundle.git"
        }
    ],
```

Ejecutar e instalar el bundle desde la line a de comandos
```terminal
composer require dsarhoya/dsy-advertisement-bundle
```

Agregar el bundle al kernel de Symfony
```php
// app/appKernel.php
public function registerBundles() {
  $bundles = array(
    ...
    new dsarhoya\DSYAdvertisementBundle\DSYAdvertisementBundle(),
  );
}
```

Crear Entidad Advertisement.php extendiendo del la clase abstracta  AbstractAdvertisement incluida en el bundle

```php
// AppBundle/Entity/Advertisement.php

namespace AppBundle\Entity;

use AppBundle\Traits\BlameableEntityAssociation;
use Doctrine\ORM\Mapping as ORM;
use dsarhoya\DSYAdvertisementBundle\Entity\AbstractAdvertisement;

/**
 * @ORM\Table(name="advertisement")
 * @ORM\Entity(repositoryClass="AppBundle\Repository\AdvertisementRepository")
 */
class Advertisement extends AbstractAdvertisement
{
    use BlameableEntityAssociation;
}
```

Crear Repositorio extendiendo de clase AbstractAdvertisementRepository incluida en el bundle

```php
// AppBundle/Repository/AdvertisementRepository.php
namespace AppBundle\Repository;

use AppBundle\Entity\Advertisement;
use Doctrine\Common\Persistence\ManagerRegistry;
use dsarhoya\DSYAdvertisementBundle\Repository\AbstractAdvertisementRepository;

/**
 * AdvertisementRepository.
 *
 * This class was generated by the Doctrine ORM. Add your own custom
 * repository methods below.
 */
class AdvertisementRepository extends AbstractAdvertisementRepository
{
    public function __construct(ManagerRegistry $registry)
    {
        parent::__construct($registry, Advertisement::class);
    }
}
```

Agregar la ruta de la API en el archivo de rutas app/config/routing.yml

```yaml
...

dsy_advertisement_api:
    resource: "@DSYAdvertisementBundle/Resources/config/routing.yml"
    prefix:   /api/1

```

Crear un nuevo archivo de configuración o agregarlo al app/config/config.yml

```yml
# app/config/packages/dsarhoya_advertisement.yml
dsy_advertisement:
    advertisement_class: AppBundle\Entity\Advertisement
```

finalmente actualizamos el esquema de base de datos.

```term
    bin/console doctrine:schema:update --dump-sql --force
```

### DESARROLLO ###

Para instalar el bundle como path local [https://getcomposer.org/doc/05-repositories.md#path](https://getcomposer.org/doc/05-repositories.md#path)

```yaml
{
  "repositories": [
    {
        "type": "path",
        "url": "../../packages/my-package"
    }
  ],
}
```

para instalarlo:

```term
composer require dsarhoya/dsy-advertisement-bundle:dev-master
```